【跳水斷頸】誤判泳池深度撞傷頸 英女失保險冇錢做手術或變癱

英國一名少女在泰國度假時，誤判泳池深度，跳水時頸骨折斷，可能終身不能再走路。
24歲的威爾遜(Sophie Wilson)原在咖啡店任職經理，近日辭掉工作放一個悠長假期，孭著背包到泰國旅遊半年。但到了泰國只有一個星期，她日前在北部拜縣(Pai)一個泳池跳水時，因水深太淺，撞到池底令頸骨骨折。
她說，在她跳水前，不少人都像她般跳入泳池，但一點事也沒有，她怎也想不到泳池竟那麼淺。她撞傷頸後不醒人事遇溺，被人救起後急送往清邁的醫院搶救。她記得甦醒後只覺得頸痛，下半身一點感覺也沒有。
醫生發現她頸骨有兩處骨折，治療及醫療運送返英國的費用需6萬鎊(約59萬港元)，但她的保險經紀長途跋涉走到泰國的醫院告訴她，由於她因「魯莽行為」導致受傷，因此保險不會賠償，家人要在家鄉為她籌募醫療費。
威爾遜以往很活躍，對下半身可能癱瘓的消息難以接受，「但我相信若我情緒負面，只會令事情更糟糕，我對仍然生存感到幸運」。
雖然泰國的醫生找到她骨折的地方，但必須她家人保證清付醫療費後才會為她做手術。

自己無腦怪人

邊度有寫佢怪人？

白人EQ真高

抵啦

點解人地冇事？

On9仔

傻鳩

咪撚戇鳩啦你

前排有個單車運動員胸椎傷咗變癱，都係超快接受現實，心理真強

人地出意外 : 保險佬第一個衝出黎抽水叫你買保險

到你出意外 : 保險佬第一個衝出黎同你劃清界線

所以話 保險佬根本仆街冚家剷黎

買保險真係無咩用
有起事上黎就屈你魯莽行為 唔賠
仲俾連登仔笑低能

保險憑咩話佢行為魯莽先？

點樣介定行為魯莽？

風水佬就呃你十年八年，保險佬就分分鐘呃你一世，你唔出事都唔知保險原來真係冇用

在她跳水前，不少人都像她般跳入泳池，但一點事也沒有，她怎也想不到泳池竟那麼淺。

世事就往往係咁

痴線，唔係話幫保險佬狗，但正常呢啲危險活動都唔會包架啦 一早買0既時候都講得清清楚楚

係咪martyn aston
之前睇完佢一條用road bike跳黎跳去嘅片
原來已經癱左

定係講緊李慧詩嘅勁敵, 德國嘅禾歌?

跳水爆頭

無事乜都保, 有事就唔保

btw, 唔係泳池玩跳水抵啦

運番英國有得救嘅 不過係泰國做咁嚴重嘅手術 有錢比都要諗諗 希望佢有政府果啲醫保啦